《勇者王》香港首播20週年！！！！！

《勇者王》（勇者王ガオガイガー）當年今日1999年8月1日在無綫電視翡翠台首播，原來已經20年前播放了！故事講述97年某天，一隻機械獅子（加里昂）帶著一個BB從天而降，委託了心地善良的天海夫婦，夫婦將嬰兒當自己親生兒子一樣撫養，並名為天海護。8年後，稱
為"中達"的外星機械生命體侵略地球，地球防衛勇者隊GGG以"獅子王凱"操縱的合體機械人"GAOGAIGAR"迎擊，在正想破壞敵人內核把他完全摧毀之際，神秘小孩出
現，淨化內核將其變回人形。而這個神秘的小孩，就是當年由機械獅子帶來的BB.....

本作是Sunrise勇者系列推出的最後一作，熱血的主題曲『勇者王誕生!』(遠藤正明)及優美的片尾曲『いつか星の海で』(下成佐登子)深受歡迎其後推出OVA續篇，更推出了續篇小說及漫畫。香港無綫電視翡翠台首播的時候使用日本歌曲，而播放內容及歌曲時有快播的情況，也有一些因為香港播放條例而刪剪。在2009年11月16日起逢星期一至五上午9時、下午5時及晚上9時正等時間在無綫收費電視無綫兒童台重新播映。

部分香港配音

獅子王凱／何國星 天海護／雷碧娜 卯都木命（小卯）／鄭麗麗 保羅霍特／黎偉明 戒道幾巳／黃麗芳 阿Mike ／陳卓智 獅子王麗雄／譚炳文 猿頭寺
耕助／鄺樹培 牛山一男／陳卓智 獅子王雷牙／源家祥 大河幸太郎／陳欣 火麻激／梁耀昌 初野華／林元春 初野菖蒲／黃麗芳 Goldmarg／馮錦堂

#Gaogaigar #Gaogaigar20th #Gaogaigar20thhk #勇者王 #勇者王香港首播20週年 #天海護 #獅子王凱 #戒道幾巳 #勇者王香港20年 #雷碧娜 #鄭麗麗 #譚炳文 #源家祥 #何國星 #林元春 #黃麗芳 #馮錦堂 #陳卓智 #TVB

OVA卯都木正到丫

所以結果佢地點

得果兩個細路生還？

最鍾意J方舟，好鬼型

好撚熱血，最終回: 神話

睇幾多次都咁熱血

唔係生還係返到地球
ggg仝人無死留係三重連太陽系

其實凱無始勇者王原根本唔係佢果皮, 擊殺原種當切菜, z master一戰都係要佢自爆先救全家, 不過去到ova表現真係幾差下,無露娜幫應該冇可能作戰落去

重以為TVB重播

渣渣渣 渣渣渣 咁渣㗎

有冇續集

暫時得後傳小說
講小護佢哋大個之後入新生ggg

今時今日日本仲有冇出呢類俾小朋友睇既機械人動漫?

好似唔多覺? (除左高達)

CC台過街老鼠死過黎jm春

ova好正

依套比小朋友睇既咩
個個畫到對波大過個頭

一直覺得依套同之前d勇者好唔夾

依家咪有新幹線果套

有無睇霸者王？

霸界王先真

動你老母漫咩
學好d中文先啦

因為J係專用黎打原種
gaogaigar係對遊星主 機界昇華太強先改左用黎對付ZONDA同原種
OVA遊星主有個可以凍結J水晶屈佢機先搞到無乜振現